廿幾歲 岩岩開始自學小提琴 原來好難玩

而家搞緊右手拉空弦 主練用手臂換準啲弦 比我老母屌鳩我唔知我拉乜柒

我上網check 過，拉小提琴最基本要 拉schadieck 練左手手指㩒音，再黎就拉 Sevcik 練右手換弦，再之後拉Carl Flesch o.p 5 練換把 最後 拉埋o.p 8 練拉雙音。拉好左呢4本野先叫對小提琴有基本認知。之後再學Vibrato 同 其他弓法。

屌 遲啲有錢搵個先生幫我執執啲基本功 呢個樂器好難玩

小提琴啲手勢係反人類

沒可能自學 死左條心佢吧
小提琴唔係上網睇左手勢就得 好多野都要微調 要有人睇住你 等你手型唔好錯先得

有冇開個YouTube channel叫twosetviolin? 自己唔識音樂，不過睇睇下都覺得小提琴真係博大精深。

無撚錢 讀緊書

有睇 果兩條友好撚勁 eddy有教學片

試吓對住塊鏡練

佢地都叫人唔好自學，一定要揾老師

其實如果沒拉夠四五年 其實都唔會拉到一首好聽的歌 小提琴無愛真係玩唔掂

schadieck暫時對你黎講太難
可以練sevcik第一把位練習先 仲要係練第一頁
右手拉弓先分為上半弓 下半弓 中弓
次序先練上半弓>下半弓>中弓>中弓+上半弓/調轉
先練低B兒歌

用篠崎啦

好快你就會放棄

Thx

自學

我自學 不過音感好唔使睇諧都拉到

唔好意思，推post & 借個靚位

******眾籌*******
鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港性民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 (eg. 721, 831) & 證明香港人未放棄，然後做份國際文宣, 話比全世界聽：5毛網軍不代表香港人
(眾籌到而家先45%, 仲要大家支持)

第三&四期民調結果POST (new)

第二期民調結果POST

第一期民調結果POST

眾籌link:

由小學學到大學畢業，冇玩幾年，前排睇返譜，一粒一粒音咁睇，支弓斜晒

認真

要人睇住你先會知有乜問題

好難自學到 你一開波聽唔到音 錯手勢學壞哂
利申：中五學到依家十年 下年被逼考八級

唔好自學

我本身已經音樂好撚叻
好俾心機試過自學都係失敗

我想問手指尖肉少會唔會好影響學小提琴 例如vibrato

你諗下 世界咁多個小提琴家 一定有好多唔同既手指型
好似Ray Chen 同 Perlman兩個隻手完全唔同
但係兩個都咁成功 所以我覺得冇乜壞影響
我個人覺得手指頭會影響得多既係音色唔一樣

我延伸上面巴打嘅例子講講
你見perlman多數頂住部琴嚟做vibrato 或者chok嘅幅度好細 可能因為佢手拍肉多 隻手郁啲已經令到個vibrato好凹 你見raychrn手指幼啲 佢嘅幅度都會跟住大啲
我相信係有啲影響 不過根據翻你手指同手型tune翻岩vibrato要咩幅度同拎到幾凹先最重要